受不了中共打壓 台灣網友公共政策網路提案「禁掛五星旗」

<轉貼PTT>
受不了中共打壓 網友提案「禁掛五星旗」
【新唐人亞太台 2017 年 10 月 21 日訊】再來看到，公共政策網路平台上，繼「調整時區後」，又有網友提案 ，禁掛五星旗，認為這樣才能有效反制，中共在台灣無孔不入的統戰，儘管還沒達到，有關單位回應的門檻，但有專家認為，這已經顯示了年輕一代，對中共滲透台灣的反感。

世大運開幕式，促統人士在場邊，高舉、揮舞五星旗，有人覺得近年來，統戰越來越頻繁，這樣不是辦法，公共政策網路參與平台上，又有網友提案，應該設法禁止，中共五星旗，在台灣公開懸掛，認為台灣和中共，一直處於敵對，不但不承認台灣主權獨立，又想盡辦法分化人民。但我國，面對對岸的文攻武嚇，始終沒有積極作為，所以提議，在刑法增設條文，禁止國旗統戰。

民眾：「中國人拿中國旗當然是很正常的事情啊，可是台灣人如果拿別的國家的旗子，在台灣土地上揮舞，說我要跟別人統一，別人比較好，我覺得有點本末倒置。」

民眾：「那如果說，你要以這樣的方式去回應對方，那其實你跟它一樣野蠻，我們應該要展現出我們跟他們不一樣的地方，我們是民主的，所以我們可以接納多元。」

隨機調查，民眾看法兩極。其實這個提案，從9月底到現在，附議人數2500多人，還沒達到主管單位回應的門檻，不過加上幾天前，網友發起調整時區，脫離中共從屬，近期不少提案，主權獨立的色彩，漸趨濃厚。

資深媒體人 余莓莓：「在台灣你又可以看的到，像統促黨、愛國同心會，幾乎是你跟他意見不同，他就打人、叫囂，種種的作為，那甚至於就算是軟性的手段，也讓人家覺得說，這裡面有很多經濟統戰的目的，更不要說外交上面對我們的打壓，乃至於 一千多顆飛彈對準台灣，所以這一切的一切，當然讓台灣人民，特別是年輕世代，所謂的天然獨，都會受不了。」

不論提案，是否能得到政府正面回應，都已經顯示了民眾，對中共勢力滲透台灣的反感。

公共政策網路参與平臺

文章網址:

提議者馬克

禁止中國五星旗在台灣公開懸掛，展示，陳列出現

分享至

尚須1451個附議

已附議：3549

附議期限倒數

42天

南韓好似是禁止懸掛北韓國旗

睇小英同民進黨如何處理？

小英想做馬英9 2.0
維持現狀 蒙混過關

受不了中國打壓 網友提案「禁掛五星旗」－民視新聞

尚須894個附議
已附議：4106

附議期限倒數
41天

獨派係多，但更多人傾向維持現狀

比呢條撚屌做總統仲得了既
支持柯p來做

柯p好真化

賴清德民望高過小英10幾%

公共政策網路提案

前幾日都有單新聞
提案叫台灣跟日本/韓國時區間

跟本直接用叛國罪告啦
停戰協議都未簽
喺自己國土揮舞敵人旗幟
對支那越容忍佢只會越放肆

台灣應該嚴格執行反共匪滲透法， 將親共收大陸錢的黑社會同政客全部以間諜罪打靶。

蔡英文洗乜怕 即刻宣佈台灣獨立 有連登仔組織志願軍幫國軍守住台灣